Q: Who is known as the "Master Blaster" in cricket?
A: Sachin Tendulkar.

Q: Which country won the ICC Cricket World Cup in 2019?
A: England.

Q: Who holds the record for the highest individual score in Test cricket?
A: Brian Lara (400 not out).

Q: What is the Ashes series in cricket?
A: A Test series played between England and Australia.

Q: Who was the first cricketer to score 10,000 runs in Test matches?
A: Sunil Gavaskar.

Q: What is the length of a cricket pitch?
A: 22 yards.

Q: Who is the highest run-scorer in One Day Internationals (ODIs)?
A: Sachin Tendulkar.

Q: What is the term used for a batsman being dismissed without scoring any runs?
A: A duck.

Q: Who holds the record for the fastest century in international cricket?
A: AB de Villiers (31 balls).

Q: How many players are there in a cricket team?
A: 11.

Q: Which country has won the most ICC Cricket World Cup titles?
A: Australia (5 times).

Q: What is the name of the international cricket stadium in Mumbai, India?
A: Wankhede Stadium.

Q: Who is the only cricketer to score a double century in a One Day International (ODI) match?
A: Rohit Sharma.

Q: What is the length of an over in cricket?
A: 6 balls.

Q: Which cricket stadium is known as the "Home of Cricket"?
A: Lord's Cricket Ground in London.

Q: Who is the fastest bowler in the history of cricket?
A: Shoaib Akhtar.

Q: Which cricket team has won the most ICC Champions Trophy titles?
A: India (2 times).

Q: What is the term used for a batsman getting out by a bowler without the ball touching anything else?
A: Bowled.

Q: Who was the first cricketer to score a triple century in Test matches?
A: Andy Sandham.

Q: Which country has won the most T20 World Cup titles?
A: West Indies (2 times).

Q: Who is the highest wicket-taker in Test cricket?
A: Muttiah Muralitharan.

Q: What is the name of the cricket ground in Kolkata, India?
A: Eden Gardens.

Q: Who holds the record for the most sixes in international cricket?
A: Chris Gayle.

Q: What is the term used when a bowler takes three wickets on consecutive deliveries?
A: A hat-trick.

Q: Who was the first cricketer to score 10,000 runs in One Day Internationals (ODIs)?
A: Sachin Tendulkar.

Q: What is the name of the trophy awarded to the winner of the India-Pakistan cricket series?
A: The Friendship Cup.

Q: Who is the current captain of the Indian cricket team in Test matches?
A: Virat Kohli.

Q: Which cricketer has scored the most runs in a single calendar year in Test matches?
A: Ricky Ponting.

Q: Who holds the record for the highest individual score in One Day Internationals (ODIs)?
A: Rohit Sharma (264 runs).

Q: What is the term used for the line behind which the batsman must keep his back foot during a delivery?
A: The crease.

Q: Which cricketer has the most Test match centuries?
A: Sachin Tendulkar.

Q: Who is the current captain of the Australian cricket team in all formats?
A: Tim Paine.

Q: Which cricketer has the most Test match wickets?
A: Muttiah Muralitharan.

Q: Who is the fastest cricketer to reach 10,000 runs in One Day Internationals (ODIs)?
A: Virat Kohli.

Q: What is the term used for a delivery that bounces before reaching the batsman?
A: A bouncer.

Q: Who was the first cricketer to take 800 wickets in Test matches?
A: Muttiah Muralitharan.

Q: Which cricket team won the first ever ICC World Twenty20 (T20) tournament?
A: India.

Q: Who is the current captain of the England cricket team in all formats?
A: Joe Root.

Q: Which cricketer has scored the most centuries in international cricket across all formats?
A: Sachin Tendulkar.

Q: What is the term used for the action of a fielder catching the ball after it has been hit by the batsman?
A: A catch.

Q: Who is the current captain of the Indian women's cricket team?
A: Harmanpreet Kaur.

Q: Which cricketer has the most runs in a single Test match innings?
A: Brian Lara (400 not out).

Q: Who is the current captain of the South African cricket team in all formats?
A: Quinton de Kock.

Q: What is the term used for a delivery that swings in the air towards the batsman?
A: An inswinger.

Q: Who is the highest run-scorer in women's One Day Internationals (ODIs)?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the New Zealand cricket team in all formats?
A: Kane Williamson.

Q: What is the term used for a fielding position close to the batsman on the off side of the field?
A: A slip.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's One Day Internationals (ODIs)?
A: Jhulan Goswami.

Q: What is the term used for the situation where a team's innings ends before the scheduled number of overs?
A: A declaration.

Q: Who is the current captain of the Pakistan cricket team in all formats?
A: Babar Azam.

Q: Which cricketer has the most runs in a single One Day International (ODI) innings?
A: Rohit Sharma (264 runs).

Q: What is the term used for a delivery that spins away from the batsman after pitching?
A: An off-break.

Q: Who is the highest run-scorer in women's Test matches?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the West Indies cricket team in all formats?
A: Kraigg Brathwaite.

Q: What is the term used for a delivery that spins into the batsman after pitching?
A: A leg-break.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's Test matches?
A: Mithali Raj.

Q: Who is the current captain of the Sri Lanka cricket team in all formats?
A: Dimuth Karunaratne.

Q: What is the term used for a delivery that moves sideways off the pitch after bouncing?
A: A seamer.

Q: Who is the highest run-scorer in Twenty20 International (T20I) cricket?
A: Martin Guptill.

Q: Who is the current captain of the Bangladesh cricket team in all formats?
A: Mominul Haque.

Q: What is the term used for a delivery that spins sharply in the air after pitching?
A: A googly.

Q: Who is the highest wicket-taker in Twenty20 International (T20I) cricket?
A: Lasith Malinga.

Q: Who is the current captain of the Afghanistan cricket team in all formats?
A: Asghar Afghan.

Q: What is the term used for the protective gear worn by a batsman to protect their legs from the ball?
A: Pads.

Q: Who is the highest run-scorer in men's Test matches?
A: Sachin Tendulkar.

Q: Who is the current captain of the Zimbabwe cricket team in all formats?
A: Sean Williams.

Q: What is the term used for a delivery that bounces twice or more before reaching the batsman?
A: A no-ball.

Q: Who is the highest wicket-taker in men's Test matches?
A: Muttiah Muralitharan.

Q: Who is the current captain of the Ireland cricket team in all formats?
A: Andrew Balbirnie.

Q: What is the term used for the area of the field between the two sets of stumps where the batsmen run?
A: The pitch.

Q: Who is the highest run-scorer in men's One Day Internationals (ODIs)?
A: Sachin Tendulkar.

Q: Who is the current captain of the Scotland cricket team in all formats?
A: Kyle Coetzer.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled too wide of the batsman to be played legally?
A: A wide.

Q: Who is the highest wicket-taker in men's One Day Internationals (ODIs)?
A: Muttiah Muralitharan.

Q: Who is the current captain of the Netherlands cricket team in all formats?
A: Pieter Seelaar.

Q: What is the term used for a delivery that hits the batsman's pads in line with the stumps but would have gone on to hit the stumps?
A: LBW (Leg Before Wicket).

Q: Who is the highest run-scorer in men's Twenty20 International (T20I) cricket?
A: Martin Guptill.

Q: Who is the current captain of the Namibia cricket team in all formats?
A: Gerhard Erasmus.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled above the shoulder height of the batsman?
A: A bouncer.

Q: Who is the highest wicket-taker in men's Twenty20 International (T20I) cricket?
A: Shahid Afridi.

Q: Who is the current captain of the Canada cricket team in all formats?
A: Nitish Kumar.

Q: What is the term used for a delivery that hits the stumps directly without the batsman making contact?
A: A clean bowled.

Q: Who is the highest run-scorer in women's T20 International (T20I) cricket?
A: Suzie Bates.

Q: Who is the current captain of the United Arab Emirates cricket team in all formats?
A: Ahmed Raza.

Q: What is the term used for a delivery that goes outside the marked boundary without bouncing?
A: A six.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's T20 International (T20I) cricket?
A: Ellyse Perry.

Q: Who is the current captain of the Papua New Guinea cricket team in all formats?
A: Assad Vala.

Q: What is the term used for the protective gear worn by a batsman to protect their head?
A: A helmet.

Q: Who is the highest run-scorer in women's T20 World Cup tournaments?
A: Meg Lanning.

Q: Who is the current captain of the Scotland women's cricket team in all formats?
A: Kathryn Bryce.

Q: What is the term used for a delivery that hits the stumps after hitting the batsman's pads?
A: An lbw appeal.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's T20 World Cup tournaments?
A: Poonam Yadav.

Q: Who is the current captain of the Ireland women's cricket team in all formats?
A: Laura Delany.

Q: What is the term used for a delivery that spins sharply away from the batsman after pitching?
A: A leg-spinner.

Q: Who is the highest run-scorer in women's Test matches?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the Netherlands women's cricket team in all formats?
A: Heather Siegers.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with very high speed?
A: A yorker.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's Test matches?
A: Janette Brittin.

Q: Who is the current captain of the Thailand women's cricket team in all formats?
A: Sornnarin Tippoch.

Q: What is the term used for a delivery that swings in the air towards the batsman?
A: An inswinger.

Q: Who is the highest run-scorer in women's One Day Internationals (ODIs)?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the Bangladesh women's cricket team in all formats?
A: Salma Khatun.

Q: What is the term used for a delivery that moves sideways off the pitch after bouncing?
A: A seamer.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's One Day Internationals (ODIs)?
A: Jhulan Goswami.

Q: Who is the current captain of the West Indies women's cricket team in all formats?
A: Stafanie Taylor.

Q: What is the term used for a delivery that spins into the batsman after pitching?
A: An off-break.

Q: Who is the highest run-scorer in women's Twenty20 International (T20I) cricket?
A: Suzie Bates.

Q: Who is the current captain of the Sri Lanka women's cricket team in all formats?
A: Chamari Atapattu.

Q: What is the term used for a delivery that spins sharply in the air after pitching?
A: A googly.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's Twenty20 International (T20I) cricket?
A: Ellyse Perry.

Q: Who is the current captain of the Pakistan women's cricket team in all formats?
A: Bismah Maroof.

Q: What is the term used for the area of the field where the wickets are placed?
A: The batting crease.

Q: Who is the highest run-scorer in women's cricket across all formats?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the South Africa women's cricket team in all formats?
A: Dane van Niekerk.

Q: What is the term used for the line that separates the playing area from the area outside?
A: The boundary line.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's cricket across all formats?
A: Mithali Raj.

Q: Who is the current captain of the Australia women's cricket team in all formats?
A: Meg Lanning.

Q: What is the term used for the area of the field behind the wicketkeeper?
A: The slips.

Q: Who is the highest run-scorer in women's international cricket?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the England women's cricket team in all formats?
A: Heather Knight.

Q: What is the term used for the situation when a team scores the same number of runs as their opponents?
A: A tie.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's international cricket?
A: Jhulan Goswami.

Q: Who is the current captain of the New Zealand women's cricket team in all formats?
A: Sophie Devine.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled legally but does not touch the batsman's bat or body?
A: A dot ball.

Q: Who is the highest run-scorer in women's international Test matches?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the India women's cricket team in all formats?
A: Harmanpreet Kaur.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled wide of the batsman and counts as an extra run for the batting team?
A: A wide ball.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's international Test matches?
A: Mithali Raj.

Q: Who is the current captain of the West Indies women's cricket team in all formats?
A: Stafanie Taylor.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled too short of the batsman to be played legally?
A: A no-ball.

Q: Who is the highest run-scorer in women's international One Day Internationals (ODIs)?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the Australia women's cricket team in all formats?
A: Meg Lanning.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled above the shoulder height of the batsman?
A: A bouncer.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's international One Day Internationals (ODIs)?
A: Jhulan Goswami.

Q: Who is the current captain of the England women's cricket team in all formats?
A: Heather Knight.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with a slower pace than usual?
A: A slower ball.

Q: Who is the highest run-scorer in women's international Twenty20 Internationals (T20Is)?
A: Suzie Bates.

Q: Who is the current captain of the India women's cricket team in all formats?
A: Harmanpreet Kaur.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with a spinning action of the fingers?
A: A spinner.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's international Twenty20 Internationals (T20Is)?
A: Ellyse Perry.

Q: Who is the current captain of the New Zealand women's cricket team in all formats?
A: Sophie Devine.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with a straight arm action?
A: A fast bowler.

Q: Who is the highest run-scorer in women's international cricket across all formats?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the Pakistan women's cricket team in all formats?
A: Bismah Maroof.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with a swinging action of the arm?
A: A swing bowler.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's international cricket across all formats?
A: Jhulan Goswami.

Q: Who is the current captain of the South Africa women's cricket team in all formats?
A: Dane van Niekerk.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with a combination of spin and pace?
A: A medium-pace bowler.

Q: Who is the highest run-scorer in women's international cricket World Cup tournaments?
A: Charlotte Edwards.

Q: Who is the current captain of the Australia women's cricket team in all formats?
A: Meg Lanning.

Q: What is the term used for a delivery that is bowled with a leg-spinning action?
A: A leg-spinner.

Q: Who is the highest wicket-taker in women's international cricket World Cup tournaments?
A: Jhulan Goswami.
